<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ゼロ円ワーホリ on 世界のひろたつから</title>
    <link>https://hirotatsuuu.github.io/blog/tags/%E3%82%BC%E3%83%AD%E5%86%86%E3%83%AF%E3%83%BC%E3%83%9B%E3%83%AA/</link>
    <description>Recent content in ゼロ円ワーホリ on 世界のひろたつから</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Dec 2018 12:32:15 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://hirotatsuuu.github.io/blog/tags/%E3%82%BC%E3%83%AD%E5%86%86%E3%83%AF%E3%83%BC%E3%83%9B%E3%83%AA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ゼロ円ワーホリで使ったお金を完全公開【2019年6月14日更新済み】</title>
      <link>https://hirotatsuuu.github.io/blog/use-money-total/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Dec 2018 12:32:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hirotatsuuu.github.io/blog/use-money-total/</guid>
      <description>ゼロ円ワーホリでニュージーランドを放浪中のひろたつです。ヒッチハイクとボランティア(WWOOF)により移食住の費用を極限まで抑えています。しかし「ゼロ円ワーホリ」と言っても完全にゼロ円にするのは難しいです。使うときにはお金を使います。
ここでは、僕がゼロ円ワーホリ中に使ったお金を一円単位で完全公開します。
はじめに 改めまして、ニュージーランドでゼロ円ワーホリ中のひろたつ(@hirotatsuuu)です。
ここでは僕がゼロ円ワーホリ中に使ったお金を一円単位で完全公開しています。
また、今後お金を使うたびにリアルタイムで更新していきます。
ゼロ円ワーホリとは？ まず、ゼロ円ワーホリについて簡単に説明せて下さい。
人が生きていくのに必要な「生活の基本」として「衣食住」というものがあります。
衣 ▷ 着ること
食 ▷ 食べること
住 ▷ 住まうこと  僕は、この生活の基本である「衣食住」にお金を使わなければ「ゼロ円」で生活出来るのではと考えました。
これが「ゼロ円ワーホリ」の根源です。
そして
僕は「ニュージーランドを一周したい」と考えていました。
ニュージーランドの一周には「移動」がマストになってきます。
逆に「衣類」に関しては春夏秋冬対応できる装備を予め日本から持ってきています。
というわけで、僕なりに「生活の基本」を少しだけ変更しました。
「衣食住」 ▷ 「移食住」
「移食住」、これらが僕の「生活の基本」となるわけです。
そして
この移食住にお金を使わななければ「ゼロ円でニュージーランドを一周できる」と考えました。
そのために以下のような活動をしています。
 ヒッチハイク ボランティア  まず、「ヒッチハイク」とは
 通りがかりの自動車・トラックなどを呼びとめてただで乗せてもらうという方法で行う旅行。
 だそうです。
言い換えると、ゼロ円で移動する方法です。
次に「ボランティア」です。
僕が行っているボランティアは、「ワークエクスチェンジ」です。
ワークエクスチェンジとは、自分の「労働力」を提供する代わりに「食事」と「寝床」を頂くというものです。
ワークエクスチェンジにもいくつかサービスがあるのですが、僕は「WWOOF」というサービスを主に使っています。
つまり
WWOOFを使うことにより、「お金を使わずに食事と住居を得る」ことが出来ます。
以上をまとめると
ヒッチハイクとボランティア(WWOOF)により移食住にお金を使わずにニュージーランドを放浪できる
これが「ゼロ円ワーホリ」です。（勝手に僕が命名しています笑
ゼロ円ワーホリで使ったお金総額 ここからが本題です。
上で説明したように、僕は「ゼロ円ワーホリ」という活動をしています。
最低限の生活の基本はお金を使わずに出来ていますが、使わなければならないとき（例えば飛行機や船）や使いたいときにはお金を使っています。
ここでは僕がワーホリを初めてから今までに使ったお金を一円漏らさずに完全公開しています！！！
では、どうぞ！
サービス代  WWOOF(年会費） 3052円 helpx（2年会費） 2645円  ニュージーランドに入国するまで  自宅から羽田空港への電車代 709円 羽田からオークランドへの飛行機代 35100円 マレーシアでのご飯代(トランジット時) 491円  ニュージーランドにて（移動費）  オークランドからフィティアンガへのバス代 4083円 オークランドからグレートバリア島へのフェリー代(117.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>